# Task Manager

#### Резервный репозиторий

- Резервный репозиторий расположен на [github](https://github.com/kazakov-si/jse)

#### 1. Требования к  SOFTWARE

- Java OpenJDK 11;
- Apache Maven 3.6.1.

#### 2. Используемый стек технологий

- Java SE;
- Apache Maven.

#### 3. Разработчик

- Автор: *Казаков Сергей*
- e-mail [личный]: *kazak605@gmail.com*
- e-mail [рабочий]: *kazakov_si@nlmk.com*

#### 4. Команды для сборки приложения

```mvn clean``` - Удаление всех созданных в процессе сборки артефактов

```mvn compile``` - Компилирование проекта

```mvn test``` - Тестирование с помощью JUnit тестов

```mvn install``` - Копирование .jar (war , ear) в локальный репозиторий

```mvn deploy``` - Публикация файла в удалённый репозиторий


#### 5. Команды для запуска приложения

Команда для запуска приложения:
```bash
java -jar target/task-manager-1.0.12.jar
```  

Терминальные команды:

```help``` - Отображение списка терминальных команд;

```version``` - Отображение версии программы;

```about``` - Отображение информации об разработчике;

```exit``` - Выход из программы.

##### Комонды по работе с проектами: #####

```project-create``` - Создание нового проекта;

```project-clear``` - Удаление всех проектов;

```project-list``` - Отображение списка проектов; 

```project-view``` - Отображение проекта по индексу;

```project-remove-by-id``` - Удаление проекта по ИД;

```project-remove-by-index``` - Удаление проекта по индексу;

```project-remove-by-name``` - Удаление проекта по имени;

```project-update-by-index``` - Изменение проекта по индексу.

##### Команды по работе с задачами: #####

```task-create``` - Создание новой задачи;
 
```task-clear``` - Удаление всех задач;

```task-list``` - Отображение списка задач;

```task-view``` - Отображение задачи по индексу;

```task-remove-by-id``` - Удаление задачи по ИД;

```task-remove-by-index``` - Удаление задачи по индексу;

```task-remove-by-name``` - Удаление задачи по имени;

```task-update-by-index``` - Изменение задачи по индексу;

```task-list-by-project-id``` - Отображение задач у проекта;

```task-add-to-project-by-ids``` - Добавление задачи в проект;

```task-remove-from-project-by-ids``` - Удаление задачи из проекта.

##### Команды по работе с пользователями: #####

```user-create``` - Создание нового пользователя;

```user-clear``` - Удаление всех пользователей;

```user-list``` - Отображение списка пользователей; 

```user-view``` - Отображение пользователя по индексу;

```user-remove-by-id``` - Удаление пользователя по ИД;

```user-remove-by-index``` - Удаление пользователя по индексу;

```user-remove-by-login``` - Удаление пользователя по имени;

```user-update-by-index``` - Изменение пользователя по индексу.

Пример запуска приложения с теринальной командой:

```bash
java -jar target/task-manager-1.0.12.jar help
```
